Liis Lenzius kaebas et (1 Decembri kuul 1888 lõhutud tem) Juhan Tälli on teda 1 Aprillil 1889 päha peksnudnõuab			50 rubla		ja palka saamata raha			16 rubla		ja 4 naela willu a' 50 kop.			2 rubla		
üle pea 68 rubla nõuab selle tasumist-
Juures seisis Juhan Kilk.
Kaibuse peale wastutas Juhan Tälli et ta peksnud pole ja palga on ta selle pärast kinni pidanud et Liis Lenzius tema naise kastist ära warastanud:1			10 naela willu a' 50 kop.			5 rubla		2			2 1/2 nalea lõnga a' 75 kop.			1 r. 87 kop.		3			puhast raha			3 r. 80 kop.		4			ame			1 r. 20 kop.		5			rätik			20 kop.		6			willase lõnga wärwi			15 kop.		Summa			12 rubl. 22 kop.		
ja palka ei ole ka 16 rubla sisse jäänud waid 14 rubla, mis Jüripäewal seletud sai ja andis tunnistajiks Mihkel Adamsoon, Joosep Mägi, Adam Mõtus - Puuri mõisas.
Selle peale wastutas Liis Lenzius, et tema rätikud ka seal samas kuhwris olnud kus perenaisegi rõiwad olnud ja ei ole tema wargusi kuhwri kallal käinud ega midagi seest ära warastanud ning palus perenaist Lii Tällid ka ette tallitada.
Otsus: üles antud tunnistajad Mihkel Adamsoon, Joosep Mägi, Adam Mõtus Puurist ja perenaine Liis Tälli 2 Juuniks kohtu ette tallitada.
